<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<task number="11">
    <variant number="1" >
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "А если нет дела, то хотя бы - общий враг".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="2">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Ребятам это понравилось, вроде игры, какой-то: ходят они по лагерю, смотрят за всеми, а те даже даже и не знаю, что за ними смотрят".</question>
        <answer>3</answer>
    </variant>

    <variant number="3">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Но к вечеру некоторых из нас невыносимо мучить, и когда мы начали укладываться спать, то я не стерпел и сказал Ивану Яковлевичу, что Костю наказали напрасно, что он не вор, а вор вот кто, а мы все дали клятву это скрыть".</question>
        <answer>7</answer>
    </variant>

    <variant number="4">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Валя засмеялась, тоже хотела прошмыгнуть мимо Витьки, но он сжал зубы и выставил перед собой ногу".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="5">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Ваня свил себе из верёвки настоящий пастушескицй кнут, сделал для своего Серко верёвочный повод, и после полуночи, ближе к рассвету, трое разведчиков - в их числе и Ваня со своей клячей - без особого труда перешли линию фронта".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="6">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "До того боюсь, что если лежу на перилах балкона на шестом этаже, то чувствую, как за спиной так и дует холодом пустота".</question>
        <answer>4</answer>
    </variant>

    <variant number="7">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Взглянул - и сердце моё сжалось: с фотографии, приклеенной к бланку на меня смотрел Иван Буслов...".</question>
        <answer>3</answer>
    </variant>

    <variant number="8">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "А если нет дела, то хотя бы - общий враг".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="9">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "На другой день учитель, узнав, что я потерял дневник, выдал мне новый".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="10">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Как и куда могла маленькая двенадцатилетняя девочка спрятать птицу, этого я угадать не могу".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <variant number="11">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Мне перевязали палец, но я был так взволнован, что не почуствовал боли".</question>
        <answer>3</answer>
    </variant>

    <variant number="12">
        <question>Укажите количество грамматических основ в предложении. Ответ запишите цифрой:
            "Теперь никуда не денешься, нужно держаться до конца".</question>
        <answer>2</answer>
    </variant>

    <theory>Теория для задания 11</theory>
</task>