<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<task number="3">
    <variant number="1" >
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является эпитет.
            1) Он-то и приговорил Турунчика к публичной казни.
            2) Я держался в сторонке, ощущая незнакомое до той поры замирание: смесь боязни и стыдливоого сладковатого любопытсва.
            3) Турунчик похныкивал и упирался, но очень вяло: видать, совсем обмяк со страху.
            4) Я первый оказался у него на пути.
        </question>
        <answer>2</answer>
    </variant>
    <variant number="2">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является фразеологизм.
            1) И вот тогда придумал я гениальную вещь.
            2) Таким разведчиком сделал я и его друга, Митю Кукушкина.
            3) А тут взбрело в голову ночью в пруду искупаться, не днём, а ночью, среди звёд поплавать.
            4) Конечно, пришёл, правда, почему-то пасмурный такой, и всё мне рассказал..
        </question>
        <answer>3</answer>
    </variant>
    <variant number="3">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является фразеологизм.
            1) Он шёл не только спокойно, но как бы торжественно, а лицо его было даже весело и варажало удовольствие.
            2) - О, сколько для меня радости в одну эту минуту! - и он раскрыл для объятий руки, а на глазах его заблистали слёзы.
            3) Мы бросились к нему и тоже дали волю слезам, повторяя: "Простите нас, простите!".
            4) Для этого одного стоит всегда быть правдивым во всех случаях жизни.
        </question>
        <answer>3</answer>
    </variant>
    <variant number="4">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является метафора.
            1) После уроков в раздевалке ребята мычали, спрашивали, какого роста лось и прочие глупости.
            2) Кончак сел прямо на пол, по-турецки, а Генька примостился на стуле около двери, снял шапку, пригладил свою серебристую чёлку.
            3) Валя столкнулась и с маху, во весь рост упала на дорожку.
            4) Витька врал редко, но сейчас, когда новенькая, Валя, которая ему нравилась, смотрела на соперника с уважением, нахмурился и стал придумывать, что бы сказать такое.
        </question>
        <answer>1</answer>
    </variant>
    <variant number="5">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является эпитетом.
            1) Не успел наш ялик отойти и на сотню метров от берега, случилось то, чего казалось бы, уж никак нельзя было ожидать в этот солнечный, безмятежный спокойный летний день.
            2) Особенно когда в воду - и спереди и сзади, и справа и слева от лодки - начали падать осколки.
            3) Командир батареи почему-то вдруг очень смутился и даже покраснел.
            4) И вот не прошло и месяца, а этот мальчик сидит на этой лодке и работает теми же вёслами, которые выпали тогда из рук его отца.
        </question>
        <answer>1</answer>
    </variant>
    <variant number="6">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является сравнение.
            1) Мальчика же они взяли с собой за проводника, потому что он отлично знал эту болотистую, труднопроходную местность.
            2) Какому немцу, встретившему мальчика у себя в тылу, могло прийти в голову, что этот заросший, нечёсанный, босой, с холщовой торбой деревенский пастушок - неприятельский разведчик.
            3) Свет электрического фонарика скользнул по его маленькой оборванной фигурке, осветил белую костлявую клячу, стоявшую во тьме, как привиденье.
            4) Всю его душу охватила и потрясла ярость!
        </question>
        <answer>3</answer>
    </variant>
    <variant number="7">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является фразеологизм.
            1) Я вцепился б, как клещ, в верёвки или уже прямо бросился бы вниз, чтоб разом покончить со страхом.
            2) Это самое больное, самое непереносимое чувство.
            3) Через минуту пламя уже вырывалось из трюма выше мачт.
            4) И горел не пароход, сам Ерохин горел.
        </question>
        <answer>1</answer>
    </variant>
    <variant number="8">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является эпитет.
            1) И вдруг, в эту самую минуту Жорж как ураган ворвался в комнату и с громкими криками бросился на грудь матери.
            2) Я подняла на нее глаза, недоумевая.
            3) И в тот же вечер, ложась спать, Жюли погрозила кому-то кулаками...
            4) Я взглянула на нее умоляющими глазами.
        </question>
        <answer>4</answer>
    </variant>
    <variant number="9">
        <question>Укажите предложение, в котором средством выразительности речи является фразеологизм.
            1) Дремучий кругом лес: ели мхом обросли, сосны в самом небе ветви раскинули, осинник в сырых местах, как частокол, наставлен, и вчя чаща в трухлявой валежине, в сырости.
            2) Только лосям длинноногим и ходить тут, через валежник перешагивать.
            3) Лапами, как человек, глаза закрывает и орёт.
            4) Нельзя живое существо, выхваченное из родной природы и прирученное человеком, бросать на произвол судьбы.
        </question>
        <answer>4</answer>
    </variant>
    <theory>Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
        Теория для задания 3
    </theory>
</task>